**Выбранные паттерны:**	Компоновщик и Прототип 

**Сценарий:** Программное обеспечение для графического дизайна, позволяющее пользователям создавать пользовательские графические элементы и обмениваться ими.

_В этом сценарии пользователи могут создавать пользовательские графические элементы, такие как логотипы, значки и фигуры, путем комбинирования различных графических примитивов, таких как линии, круги и прямоугольники. После создания графического элемента пользователь может поделиться им с другими пользователями или повторно использовать его в своих будущих проектах._

Для реализации этого сценария мы можем использовать паттерны проектирования прототипа и компоновщика.

**Паттерн Прототип** позволяет нам создавать новые объекты путем клонирования существующих. В данном сценарии мы можем использовать этот паттерн для создания новых графических элементов путем клонирования существующих. Это позволяет пользователям повторно использовать существующие графические элементы и изменять их по мере необходимости, без необходимости каждый раз начинать с нуля.

**Паттерн Компоновщик** позволяет связывать объекты вместе, чтобы сформировать более крупную структуру. В сценарии мы можем использовать этот паттерн для соединения графических примитивов вместе, чтобы сформировать пользовательские графические элементы. Мы также можем использовать этот паттерн для соединения пользовательских графических элементов вместе, чтобы сформировать более сложные конструкции.
